行一行山先發覺自己體能差咗好多

以前好鍾意行山，可以行幾個鐘條氣都好順
上咗大學之後鍾意做gym，唔再做帶氧運動，有時會逼自己跑下咁
依家行山，上一上山就頂唔順
如果想改善自己體能係咪要做多啲帶氧?

PS:講錯野唔好屌我plz

係

你要做返多啲帶氧練心肺

係咪跑步最有效

係呀
踩單車 游水 都ok

日日都行就掂啦

點解踩單車都可以練到心肺？

日日係行就冇時間做gym
冇時間做gym就冇得變大隻
冇得變大隻就冇得溝仔
冇得溝仔就要毒自上高登

你行邊d山 行幾耐呀？

仲後生，跑幾次就進步好快，心肺改善好多了。

游水要游長距離唔停都可以練心肺

我做左gym之後體能好左好多 一個月都唔有冇一日帶氧
你點練

跑步玩interval 應該會練得勁d心肺
不過 要量力而為

重訓會好咗，你係咪做好輕ching

明白

Bench press 兩餅你可以20下 1set?

我都覺做左gym 之後
比起以前純做帶氣心肺差左好多
甚至覺得比起沒做任何運動嘅人心肺都要差
冇深究過點解

可能如果做gym 有加插Drag Sleds/Push Prowler 會好啲
不過我嗰邊冇呢啲野玩

個人重左負荷大左？

不嬲都係聽人講做重訓唔會改善體能

上山可以同仔仔打野戰

咁就減少重訓，多番跑步游水行山

因為多o左肌肉
D肌肉收縮時用大量氧氣（你做運動時40%？血會去肌肉度）
多D肌肉咪對D血需求大囖
所以你大大隻 同非洲跑手去跑步
你咁多肌肉肯定唔著數
非洲跑手好瘦咪著數囖

利申 好似係 有錯請指教